總警司解了二十年都解不到的謎題

荒島上有十二個人 其中十一個人體重相同
只有一個人體重比其他人輕或重
而島上只有一個蹺蹺板 你只能使用三次
如何找出那個人？

唔準Google

6-6
3-3
1-1

完

B99？

6vs6, 3vs3, 1vs1

有咩咁難

係荒島搵一個體重輕過自己嘅人拓柒？

除2 除2，ko

6個 6個
其中一邊輕啲 將輕啲個組再
3個 3個
其中一邊輕啲 將輕啲個組再
1個 1個
一樣重就代表第三個人係 反之就是但一個

你睇多次題目先

用其他方法

輕重都係咁搵㗎啦

On9 老奉要用蹺蹺板 我自己拎個磅逐個磅

題目係唔知嗰一個係比其他人重定輕

你都睇多次題目先

你點知個人係輕啲定重啲？

好似啱，但諗諗係唔啱喎

12個有一個係重或輕。
6-6 即一邊會高，一邊會重，當你唔知嗰個人係重定輕時你揾你點揾另一邊嗰6個黎3-3呢？

只有蹺蹺板

答案係你都唔知答案，快啲俾beyonce 演唱會張飛我

4-4
2-2
HL-HN

H: heavy
L: light
N: normal

我唔喺總警司 見佢解咗二十年
幫佢開post問下

榨汁

無榨汁機 只有蹺蹺板

6-6。2-2。 1-1。 難在那。

應該係4-4-4
然後........

叫十一個人一齊屙屎
再塞俾最後一個食
咁佢一定係最重

如何確保第二次不是一樣重?

重點喺你唔知嗰個人係輕咗定重咗
條謎題難就難在呢點

分三組，每組4個

第一次 4-4 如果一樣重就即第三組其中一個為輕或重

睇多次題目 你喺第三個咁答

4-4 (0123, 4567)
if imbalance, 4-4 (2367, 0145), 4-4 (0246, 1357)
唔同嗰個3次都喺上面或者下面
if balance 2-2, 2-2
理由同上

之後大家識啦

應該已解

如果唔一樣重呢？

3v3 再3v3係咪？？

錯啦諗多次你個答案先

一樣重同唔一樣冇所謂，都係用唔同重量嗰四粒，你真係唔明我先至將佢分做三組慢慢話俾你知

3v3 搵到6 ，同重3一邊去3v3

先分3隊A B C各4人首先A B磅

Solution 1 如果A=B 咁C分2個人一隊 同A/B其中2個人磅

如果C小隊1=A/B果2個人 咁C小隊2其中一個同其他人磅就分到輕重

如果C小隊1=\=A/B果2個人 咁C小隊1其中一個人同是但一個人磅就分到輕重

邊part，唔平衡嗰度好似無事

係咪
44
22
33

3-3

Sor
44
44
33

3 groups: A-B-C
A-B -> same then C1C2-C3C4
A-B -> not same then A1A2-B1B2 -> same weight then
A3B3-A4C1

3v3 去 confirm 條友係邊個6入面，己知 同重3放一邊，係未知6抽3個，咁去confirm 3個

係 有幾難 痴9線😂

如果一樣重就複雜啲。

張12個分 ABCD （第1組） vs EFGH （第二組）vs IJKL （第三組）

1同2磅，如果一樣就 張1同2組溝埋，然後3-3咁上磅

咁如果A唔等於B呢？

ABC3隊人 4個人

If A=\=B
A-1 同B-1磅 一樣就其中一個-1同其他人磅

問題係 你分邊組都好
你係唔知因為輕左先昇高
定重左而向下喎

第一次：

6 vs 6 咁上
然後每邊一個一齊落地，只要體重唔一樣既人仲係板上，塊板一定係唔平衡。

只要板一落唔平衡，已落地既就肯定身重一樣

如事者，直到搵到一對人，落完地之後塊板平衡，即係佢地其中一個就係重量唔同既人，叫佢地係A同B

第二次：
A vs 其他人

第三次：
B vs 其他人

6-6
2-2
1-1

ok,諗錯咗，有個永遠喺唔同嗰個嘅對面，分唔出

未有人答到

破咗啦

用十字蹺蹺板

多謝大家

諗到，好長，打緊

1同2磅，如果一樣就 張1同2組溝埋，即係CDE vs BFG ，A同H唔好上磅。
如果都一樣重就即係A同H事旦一個輕或重，咁係第三姐到事旦揾個同A或H磅多次，搞掂！

66一定錯
唔咁稱點知係唔會balance
所以等於嘥咗
holt已經一野秒咗話唔得啦

你試下1同2唔一樣重先

仲係唔一樣咁點?

咩叫3次? 俾我會咁理解

第一次，1 pair 1 pair 人咁上去直至出現唔平衡情況，叫果對人落黎，叫第一次
第二次，搵其他十個人其中一個同呢兩個人稱，有唔平衡= 中，唔中咪去第3次

如果你話塊版一定要一次企足咁多人咁跳脫我就投降喇

訓唔著，答下我依個啱唔啱，得唔得

你不如睇真啲啦

睇下邊個唔食得

分三組 A1-4 B1-4 C1-4
第一次 比較A B兩組
如果係平衡 姐係C1-C4入面有個重量唔同既人 仲有兩次機會白痴都搵到出黎

如果係唔平衡 當A重d B輕d
咁第二次就比較 A1 A2 B1 C1 vs A3 B2 C2 C3
C1 C2 C3 一定係正常人 所以如果係左邊重d
咁只會因為A1 重d/A2重d/B2 輕d
相反如果右邊重d只會因為B1 輕d / A3 重d

所以如果係左邊重就比較多次A1 vs A2
右邊重就比較B1 同 求其一個C

定係其實你睇完自己個答案自己都唔明？

睇你3v3知已經錯

你睇真啲先叫我睇真啲

第一次一定唔會係6-6
我細個聽過一樣既，不過係波子
記憶中係4-4 先
a1,a2,a3,a4 - b1,b2,b3,b4
一樣重就簡單，問題係c1-4入面，4粒搵一次有兩次好易啦
ab唔係一樣重的話

就a1,a2,b3-b1,b2,a3, 一樣重的話第三次量 a4-c1, done
唔一樣重的話就要睇下個重量方向有冇相反，
相反左即係問題係 a3/b3, 咁第三次 a3-c1 就可以解決
冇相反即係問題出現係 a1 a2 b1 b2

之後拎a1,b1 - a2,1粒c, 如一樣重問題出現係b2
唔一樣的話就留意重量方向，如果同第一次方向一樣，問題就出係a1, 同第一次唔一樣的話，問題就係b1

乜撚野試下唔一樣先 唔樣咪1 3組 or 2 3組 再重覆上個講嘅步驟

唔得 有個4既情況搵唔到

屌你老母問埋啲垃圾問題 咁咪試埋C囉 一定有兩組相同

樓主on9 人地已經答撚左你仲問如果如果 如你老母果咩 答中又扮唔中

你老母臭閪就穩住 能你老母閪贏啊

首先1個人企一邊
然後11個人一齊跳上另一邊

屌你老母臭閪生撚左你垃圾柒頭撚樣生黎 浪費地球資源 你老母生夠叉燒好過生你 屌你老母一萬次

我屌哂哩post留言嘅人老母啊 屌你地老母臭閪

但得兩次好似分唔出4個

不過c1 c3多餘

有人答啱咗啦 有啲話自己啱嘅豬西睇下人答案

無事，我又柒咗

解釋得好好

3-3
如果一樣重 用另外嗰6個再2-2

之後如果2-2都一樣重
就用剩低個2個是但1個同上面其中一個磅

如果2-2嗰陣唔一樣
就呢四個人用另一個combination再磅

咁得唔得

十二女一男，個男嘅肯定會被吸乾
十二男一女，個女嘅會被輪大米輪得好慘
十三男，個0仔會
十三女，其他十二個女會玩排斥

都係諗到你呢個方法

呢個方法要直頭用磅知實數 先可以知標準雞重量 但樓主純粹得天平

分4組
ABCD
AB如有輕重

即唔同果個就係ab入面
例
121111

12vs11

唔得閒慢慢諗 但話一開波6-6 果啲一定錯硬
用下腦都知第一次唔應該上哂 咁樣完全係浪費左個篩選既機會
求其留幾個唔上住 如果一上去兩邊平衡咪=冇上果班係有問題

雖然上面已經有答案
你呢張圖情況3
如果第二次換唔中有問題雞咁點
e.g. 雞3 4同雞9 10換

你講得啱，情況3係錯既！

如果a2有問題呢?

我都覺得呢個似，但係２—２個時唔一樣重，就要用多次個板

分三組 各4個
第一次:x4秤x4
無論邊組重或輕結果都一樣
當個組重
我地就將()秤( )
結果都只會有三個
右邊重就（）左邊重（ ）
一樣重（ ）
第三次點秤就唔洗講啦

4人1組，有三組abc

A vs B 如果一樣，咁就係C 到啦，之後C再1 vs 1 ， 不論一樣定唔同都用其中一個vs 剩下random一個， 就會知。

A vs B 如果唔同，就要佢地兩邊同時間落一個，直到平衡岀現，再用c組random一個(已知全部一樣重) 同佢地度就知

咁如果第二次兩邊一樣 問題出現喺換走咗嘅A4 B3 B4度 假設係左重右輕 又應該點定係A4重或者係B3orB4輕

冇嘢了 自膠

你已經比較過A重過B 所以你只要度B3 B4
B3>B4 B4係最輕
B4>B3 B3係最輕
B3=B4 A4係最重

唔係wo

3v3 ....1
3v3 ....2
1v1 ....3
唔係啱咩

重果個一定會係1/2既其中一邊出現
然後係重果邊既3個揀隨便兩個磅
就搵到邊個重咗

你點知係重咗唔係對面輕咗？

用個磅磅下咪知囉on9

（輕）6-6（重）
6個輕既再磅
（輕）3-3（重）
3個輕既是但搵兩個再磅
1-1（一樣）>冇磅嗰輕
1-1（是但一個輕）>嗰個輕

題目:其中十一個人體重相同
咁重果邊一定係食咗最重第十二人

Sor 睇錯題目

sor 我諗錯咗

雖然唔知你講乜 但都估到你係想搞笑嘅係咪？

喺乜柒 係唔係都加個口

你唔畀條友係重啲嘅，一定要係輕啲㗎?

畀返一打你唔使找

4-4
之後點都有4個
跟住ABCD

A-B 再A-C

如果A>B,A>C 咁就係A

如果A=B=C 就係D

如果A>B, A=C 就係B

仲有冇其他可能呢

分六組 左右各一人
逐組落地 如果平衡左就分開1-1 1-1 去量個組
睇下邊個唔平衡

又係呢啲舊題目

而島上只有一個蹺蹺板 你只能使用三次

嗰十二個人都唔用得, 完

第1次: 123456 對 ABCDEF
當重/輕嗰個係ABCDEF個組 咁ABCDEF個邊重/輕啲

第2次: AB 對 CD
CASE 1: 如果AB個邊重/輕啲
> 第3次: A 對 123456CDEF其中一人
如果一樣重, 咁B就係重/輕啲嗰個
如果唔一樣重, 咁A就係重/輕啲嗰個
SOLVED

CASE 2: 如果AB同CD一樣重
> 第3次: E 對 123456ABCD其中一人
如果一樣重, 咁F就係重/輕啲嗰個
如果唔一樣重, 咁E就係重/輕啲嗰個
SOLVED

諗咗5分鐘左右, 唔知有冇甩漏

首先分開2組人
1. 3vs3 2. 6人
假設第2組上去 發現體重有差異(第1次)
即刻再係第一組分成 2vs2 同 1vs1
如果2vs2個pair(第2次)中左就再兩邊是但兩個人掉轉(第3次1.0)若果搖搖板無變係第一邊有差異就知係另外一個人 若搖搖板有差異即係剛剛轉過去個個人有問題
唔係既話就去度另一隊1vs1(第3次2.0)

但如果係第一組3vs3個度唔中
剩低個6個人即刻分2vs2 同1vs1
重覆以上既第2次同第3次做法

希望樓主理解到

SOR, 諗漏咗, 唔知佢係重定輕, 去唔到第2步

咁似荒唐分局果條題既 個局長最後都冇俾答案
你真係計到？
都幾好奇下

A1234 B1234 C1234

首先磅A1234 - B1234，
如果一樣，就磅C123 - A123，
如果又唔一樣(已經知道C嗰邊係輕啲或重啲)，
就磅C1A1 - C2A2。

如果上面A1234 - B1234唔一樣(假設左重右輕)，
之後就磅A12B1 - B2A3C1，
如果左重就A12B2有問題，最後磅A1 - A2。
如果右重就B1A3有問題，
如果一樣就A4B34有問題，最後就磅B3 - B4。

咁你點知導致第一次重量唔同個個一定係你搵個6個入面?
A team重/輕
1.條友可以係B team 輕/重
2.條友可以係A team 重/輕

咁如果問題出係a2會點

其實如果我要搵到果個人 姐係我係第十二個人😂

第一次點知ABCD嗰邊輕啲，定係1234嗰邊重啲？

之後就磅A12B1 - B2A3C1，
如果左重就A12B2有問題，最後磅A1 - A2。
如果右重就B1A3有問題，

依part都係分唔到有問題個個究竟係重D/輕D導致頭一次重量唔一樣
如果左重可以係B2A3輕 右重可以係A12B1輕

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為廿年都解唔到 啫係silly 癡線
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

6/6 12人同時踩上去
3/3 6人同時踩上去
1/1 剩低3人 是但捉2個踩上去 ，相同即係淨低無上果個輕

Too much Brooklyn99

divide and conquer

左重唔會係A3輕，因為第一次磅就知道B group係輕嗰邊，A group係重嗰邊。
同樣，右重唔會係A12輕，因為A group係比B group 重。

1234 5678 9JQK

Step A
1234 vs 5678

Scenario 1
打和
怪獸係9 to K

Step 2
9vsJ
唔打和就9vs 是但一個,一樣就J係怪
打和就9vsQ
Q輕或重過9就係Q, otherwise K係怪

Scenario 2
Step A: 1234>5678
Step B: 125 vs 479

9係正常

如125>479

Scenario 2.1
1234>5678
125>479

Therefore 1,2係重d或7係輕d
而357係正常

StepC

1vs2,有重d重果個係怪,打和=7係輕d怪

Scenario 2.2
Step A: 1234>5678
Step B: 125<479
Then 123679正常
4,5係怪

4vs1打和=5係輕怪
或者4vs1會見倒4係重怪

Scenario 2.3
Step A: 1234>5678
Step B: 125=479
3,6,8係怪（一係3重怪，一係6,8輕怪)
Step C: 6vs8 輕既係怪,打和既3係重怪

1. 3 v 3 剩6=>知邊6個人重左/輕左=>去step 2

2. AB v CD 剩EF=>有3種情況
2.1 AB = CD=>去step 3.1
2.2 AB > CD=>去step 3.2
2.3 AB < CD=>參考step 3.2

3.1 E v ABCD 是但一個=>有2種情況
3.1.1 E = ABCD 是但一個=>F重啲/輕啲
3.1.2 E > ABCD 是但一個=>E重啲/輕啲
3.2 AC v BE=>有3種情況
3.2.1 AC > BE=>A重啲
3.2.2 AC < BE=>C輕啲
3.2.3 AC = BE=>D重啲/輕啲

第二步結果差一句：如果平衡即係a4重/b3輕/b4輕

呢位巴打個思路係唯一正確答案
呢個post入面其他答案全部都錯，自己諗清楚啲先至回覆

每邊落一個, 我諗其實已經係當緊用第2次

你岩 受教了

錯左我cut j

正確

3-3
2-2
(平衡到嘅其中一個)1-1
好彩嘅就會搵到

呢位巴打都係正確

頂打錯字再post過

Sorry, 想問下如果係B3/B4/A4出事, 咁點樣用一次機會搵埋佢

第一次: 4vs4試到唔打和之後好簡單唔講,
打和就分
ABCD 1234(蹺蹺板上) XXXX(確認正常重)
重點:記低ABCD定1234重

第二次:
1XXX D234
打和: ABC入面有異常+知道異常係輕定重
冇變: 234入面有異常+知道異常係輕定重
蹺蹺板轉方向:1orD有異常+唔知輕定重
第三次:
淨3個:3個抽2個1vs1(因為知道輕定重夠料判斷)
淨2個:2個抽1個同X比較

1234 5678 9JQK

Step A
1234 vs 5678

Scenario 1
打和
怪獸係9 to K

Step B: 9 vs J
打和就知QK 怪,搵正常9對是但Q或K都出答案
唔打和就9或J係怪,9 vs Q會出答案

Scenario 2
Step A: 1234>5678
Step B: 125 vs 479

9係正常

如125>479

Scenario 2.1
1234>5678
125>479

Therefore 1,2係重d或7係輕d
而35係正常

StepC

1vs2,有重d重果個係怪,打和=7係輕d怪

Scenario 2.2
Step A: 1234>5678
Step B: 125<479
Then 123679正常
4,5係怪

4vs1打和=5係輕怪
或者4vs1會見倒4係重怪

Scenario 2.3
Step A: 1234>5678
Step B: 125=479
3,6,8係怪（一係3重怪，一係6,8輕怪)
Step C: 6vs8 輕既係怪,打和既3係重怪

第一轉分成4/4/4
上其中8個先 如果等重
就將第3組分2個人出黎 同標準重的其中2個人去稱
如果等重就拎淨低2個的其中一個同一個標準重稱
咁就可得出邊個唔係標準重
但要第一round好彩先達成到三步 否則就GG了

其實走上個 蹺蹺板 果陣 邊會成堆人同一時間一齊上去咁on9
點都係逐個逐個上去嫁啦

左邊上完一個 右邊上一個 直至12個上哂去 一發現唔平衡就知係邊pair人出事
事實上我係用緊第一次 只係d人上去既次序先後 直接反映結果

一發現 唔平衡就搵番之前 重量一樣既人做比較 就ok

唔好話我犯緊規 話左一個右一個係用緊 次數

Eg 如果你話要6個人上哂同一邊 另一邊先可以再上人
咁其實 每上一個人都係用緊次數 （因為6:1 6:2 6:3 6:4 6:5 7:6)

你自己改都算
仲要改到條題目咁柒

Sn=Σ(k=1~n) 1/n(1+k/n)^4
lim(n→無限大) Sn
=1/n(1+1/n)^4+1/n(1+2/n)^4+1/n(1+3/n)^4+--------+1/n(1+n/n)^4
[1,2]∫(1+x)^(-4) dx

=(-1/3)*(1+x)^(-3)l[1,2]

=(-1/3)*[(1/27)-(1/8)]

=(-1/3)*(-19/216)

=19/648

證明回覆投票係戇鳩，30幾隻戇鳩仔

OK, 睇到了

12個人分ABC三組，每組4人。

第一次
A組4人：B組4人
結果1: 一樣平衡 = 全部一樣體重。即係怪獸係C組4人裡面。
結果2: 有分別嘅 = 怪獸係AB組8人裡面。
---
結果1 怪獸係C組4人裡面
第二次 - 係已知一樣嘅8人求其要2人做control，簡稱A1B1。
A1B1：C1C2
結果1.1: 一樣 = 怪獸係C3/C4
結果1.2: 唔一樣 = 怪獸係C1/C2

結果1.1 怪獸係C3/C4
第三次 - 換上其中一個C3/4
A1B1：C1C3
結果1.1.1: 一樣 = 怪獸係C4 SOLVED
結果1.1.2: 唔一樣 = 怪獸係C3 SOLVED

結果1.2 怪獸係C1/C2
第三次 - 換上一樣嘅人C3/4
A1B1：C1C3（已知C3係正常）
結果1.2.1: 一樣 = 怪獸係剩低嘅C2 SOLVED
結果1.2.2: 唔一樣 = 怪獸係C1 SOLVED
---
結果2 怪獸係AB組8人裡面。假設A組輕，B組重。
第二次 - 鎖定一組。
A1A2：A3A4
結果2.1: 一樣 = 怪獸係B組。
結果2.2: 唔一樣 = 怪獸係輕左，鎖定輕嗰邊。假設係A1A2.

結果2.2 怪獸係輕左，鎖定輕嗰邊。假設係A1A2.
第三次 A1：A2
輕嘅係怪獸 SOLVED
---
結果2.1 怪獸係B組，係重左。
第三次就。。。我唔知道點樣磅一次搵4個unknown
點都要總共上四次先搵到答案
但係我覺得十年冇用腦可以有心機計到咁已經好叻叻
多謝樓主俾個機會我

最後稱埋 c1 c2 vs a4 b4
a4 b4 重啲即係a4; 輕啲就係b4; 一樣就係b3

咁樣諗得唔得？

4-4

3-3

1-1

問題邊度搵出黎 幾得意

4個同4個比 如果一樣就太易 唔打落去

如果唔一樣就從中抽3個同正常體重嘅3個 如果一樣就太易 唔打落去

如果唔一樣 會知唔正常係輕定重 就從中拎1個同1個比

5-5
2-2
1-1

假設ABCDE 12345同XY

1. 如果ABCDE同12345平衡
咁XY就已經是但一個係

2. 如果ABCDE同12345唔平衡 咁姐係是但一邊有個輕既 XY就姐係一樣體重 唔駛再理
跟住就抽輕個組2-2去稱
如果2-2平衡 咁姐係剩低果個係輕

3. 如果2-2唔平衡就再抽輕果組再稱1-1

咁樣?

1.1.1錯左
你磅左三次相同
點知c4係重左定輕左

因為已經試晒所有可能性都一樣重，所以淨返C4就係唔一樣嗰個
題目淨係要揾唔一樣嗰個出嚟，唔需要知佢係重左定輕左

分A1234 B1234 C1234

AB組互秤 一樣重咁就係人都識搵唔洗講咁多

假設a重過b 可以知一係a組有人重 一係b組有人輕

將a1a2b1同 同a3a4b2比教

假設a1a2b1組重d 可得知一係a1a2重 一係b2輕

將a1b2同c其中兩個比較 重左就係a1重 輕左就係b2輕 一樣重就係a2有問題

相反如果第二之比較既時候一樣重 就係b3b4有問題 咁就傻仔都識搵啦

追post追到錯重點
自膠

其實題目係咪可以改13個人
分4－4－5
首先都係抽4－4嚟秤
唔一樣重嘅話就同前面嘅解法一樣
一樣重嘅話就喺5人組抽3個同3個正常人秤
再一樣重就剩低兩個是但抽1個同正常人秤
唔一樣就喺3個唔正常嘅抽兩個出嚟秤
前面第二次秤已經知道唔正常嘅係輕or重

理論上係可以
但係題目所指既方法suppose係要比三次
而呢個方法只需要兩次
A vs其他人
係唔同既自然A就係唔同
係平既就知道B係唔同

分4組，每組3個
A vs B
C vs D
搵到邊組輕或重啲就
1 vs 1

3 3
2 2
1 1

55
22
11

提示：
第一步：3-3
可以篩走6個嫌疑

分三組我當ABC,有問題果個喺C
第一輪：A vs B 同B vs C 甘我知有問題果組係重D定輕D
第二輪就 22
第三輪 11？

5 vs 5 if balance 1vs 1
if unbalanced, lighter one 2 vs 2,
still unbalanced 1vs 1

expected value少過3次

都係果個問題 你點知條友係輕定重

應該係2分法架啦，不過個板係俾你測佢地係咪一樣。

先3-3，如果不同，就知道另外6個係一樣。
之後將有問題嗰6個拉3個出尼同無問題既3個比，咁又2分多一次。
宜家得番3，仲有下，未諗到。。。

點解無人講一個警司解左廿年都解唔到 但連登仔兩日內搞掂 係咪姐係連登仔全部都警司級以上

1)分做三組，每組四個，搵兩組出嚟秤

1.1）平衡：第三組抽兩個同兩個正常嘅秤

1.1.1）平衡：第三組第三個同一個正常嘅秤
1.1.1.1）平衡：第三組第四個出事
1.1.1.2）唔平衡：第三組第三個出事

1.1.2）唔平衡：第三組第一個，同一個正常嘅秤
1.1.2.1）平衡：第三組第二個出事
1.1.2.2）唔平衡：第三組第一個出事

1.2）唔平衡（第一組重啲）：將第一組第一個，同第二組第一個對調；第一組頭三個 同 第二組頭三個秤

1.2.1）平衡：第一組第四個 同 一個正常嘅秤
1.2.1.1）平衡：第二組第四個出事
1.2.1.2）唔平衡：第一組第四個出事

1.2.2）唔平衡（第一組重啲）：第一組第二個 同 一個正常嘅秤
1.2.2.1）平衡：第一組第三個出事
1.2.2.2）唔平衡：第一組第二個出事

1.2.3）唔平衡（第二組重啲）：第一組第一個 同 一個正常嘅秤
1.2.3.1）平衡：第二組第一個出事
1.2.3.2）唔平衡：第一組第一個出事

都未得

解咗係咪唔可以再解呀 你又冇比答案

3v3
3v3
1v1

第一round : 4-4

if same weight —> 第二round 2-2, 第三round 1-1

if different weight —> 第二round 4-4, 第三round 1-1

應該所有scenario 都搵到

經過一晚深思熟慮，我決定捲土重來
12人分ABC三組，每組4人。
第一次 A1234:B1234
如果平衡 - 那個人係C1234（情境1）
如果唔同 - 假設A1234<B1234，A組有人較輕 / B組有人較重（情境2）
---
情境1
第二次 - 係已知一樣嘅8人求其要2人做control，簡稱A1B1。
A1B1：C1C2
如果平衡 - 那個人係C3/C4（情境1.1）
如果唔同 - 那個人係C1/C2（情境1.2）

情境1.1 那個人係C3/C4
第三次 - 換上其中一個C3/4
A1B1：C1C3
如果平衡 - 那個人係C4 SOLVED//
如果唔同 - 那個人係C3 SOLVED//

情境1.2 那個人係C1/C2
第三次 - 換上一樣嘅人C3/4
A1B1：C1C3（已知C3係constant）
如果平衡 - 那個人係剩低嘅C2 SOLVED//
如果唔同 - 那個人係C1 SOLVED//
---
情境2 假設A1234<B1234，A組有人較輕 / B組有人較重
第二次 - 要交雜可能重嘅或輕嘅同constant嘅人，但兩邊總人數要平衡
A1A2B1C：A3B2CC
如果平衡 - 那個人係剩低嘅A4/B3/B4（情境2.1）
如果少於(<) - A1/A2輕左 / B2重左（情境2.2）
如果大於(>) - A3輕左 / B1重左（情境2.3）

情境2.1 那個人係剩低嘅A4/B3/B4
第三次 A4B3:CC
如果平衡 - 剩低B4係重左嘅人 SOLVED//
如果少於(<) - 那個人係A4輕左 SOLVED//
如果大於(>) - 那個人係B3重左 SOLVED//

情境2.2 A1/A2輕左 / B2重左
第三次 A1B2:CC
如果平衡 - 剩低A2係輕左嘅人 SOLVED//
如果少於(<) - 那個人係A1輕左 SOLVED//
如果大於(>) - 那個人係B2重左 SOLVED//

情境2.3 A3輕左 / B1重左
第三次 A3B1:CC
如果少於(<) - 那個人係A3輕左 SOLVED//
如果大於(>) - 那個人係B1重左 SOLVED//
如果平衡 - 冇可能 除非我上面有bug漏左野
---
如果已經樓上有人都係呢個方法解到，咁當我詳盡版寫一次出黎啦
各位多多賜教

第一次
逐個逐個上去 假設每次上去既人都企同一個位（相對）
當體重唔同企上去會向高/向低（因為體重唔同）就知佢輕定重？
如果驚第一個上既就係體重唔同既人
就第2次第2個上去先
係唔係最多2次搞掂？
求教

你唔知有唔同嗰個係輕咗定重咗, 6-6嗰步已經唔知要留邊6個

分4組ABCD 首先3-3，等於既就另外6個(CD)有一個不同，and vice versa. 係有問題個6個入面抽3個(C)同無問題個3個(A or B)試多野，if equal, 即D; else C. 淨番3個一秤一。Done

正解

感覺上用要用2進制去解

如果要搵埋佢係重定輕啲就要第3次
不過題目冇要求

3-3 原本6個
3-3 另外6個 一定知道了normal一個幾重
1-2 有問題個三個

自膠

最後總警司驚覺原來自己二十年都蠢撚過隻豬

你秤左4次wo

解釋：
第一次 A vs B
第二次 C vs D
秤完已知其中一組係輕/重過其他組，亦即係嗰一個人係輕/重過另外嗰十一個人

第三次喺嗰組抽兩個出嚟 1 vs 1
如果平衡，答案就係剩低冇秤嗰個人
如果唔平衡，根據第一二次已知佢係 輕 定係 重，咁就會得出結果

唔知唔同嗰個係輕定重過人呀
即係你兩組秤完 結果係重量不同
你都判別唔到邊組先係有不同嗰立
睇樓上正解啦

要A&B B&C先得
AB CD睇高低定唔到輕重

咦第一二步應該有錯，我收返

同解 後面1v1都要做2次 咁最少要4次

邊度秤左4次 ?

又回帶

總警司解唔到, 唔知總書記解唔解到?

我冇改過

Brooklyn 99第二季第十八集

咁耐都未有李斯同万刀甲？

其實俾咗冇話過唔可以

sorry, 睇錯左

你啱

幾弱智先會廿年都解唔到？
1）警司
2）樓豬

captian ray holt?

如果輕左/重左個個係個犯

捉撚左廿年都捉唔到

呢類型嘅問題全部都係用逆向思維就諗到

正評果d係咩意思？

我都唔知點解咁多正評

WIKI有

固定秤法
固定秤法方案如下：

第一次稱：左盤放置1、2、3、4號球， 右盤放置5、6、7、8號球
第二次稱：左盤放置1、5、9、11號球，右盤放置2、3、6、10號球
第三次稱：左盤放置4、8、9、10號球，右盤放置1、2、5、12號球
按此方案秤球，根據天平的狀態，可辨別出問題球。判斷如下：

若左重、左重、右重，判定是1號球重；若左輕、左輕、右輕，判定是1號球輕；
若左重、右重、右重，判定是2號球重；若左輕、右輕、右輕，判定是2號球輕；
若左重、右重、平衡，判定是3號球重；若左輕、右輕、平衡，判定是3號球輕；
若左重、平衡、左重，判定是4號球重；若左輕、平衡、左輕，判定是4號球輕；
若右重、左重、右重，判定是5號球重；若右輕、左輕、右輕，判定是5號球輕；
若右重、右重、平衡，判定是6號球重；若右輕、右輕、平衡，判定是6號球輕；
若右重、平衡、平衡，判定是7號球重；若右輕、平衡、平衡，判定是7號球輕；
若右重、平衡、左重，判定是8號球重；若右輕、平衡、左輕，判定是8號球輕；
若平衡、左重、左重，判定是9號球重；若平衡、左輕、左輕，判定是9號球輕；
若平衡、右重、左重，判定是10號球重；若平衡、右輕、左輕，判定是10號球輕；
若平衡、左重、平衡，判定是11號球重；若平衡、左輕、平衡，判定是11號球輕；
若平衡、平衡、右重，判定是12號球重；若平衡、平衡、右輕，判定是12號球輕。
在此說明第一種情況（左重、左重、右重）的判斷方法：

第一次左重，劃掉9、10、11、12，剩下1、2、3、4、5、6、7、8可疑
第二次左重，劃掉4、7、8，剩下1、2、3、5、6可疑
第一、二次均左重，劃掉2、3、5，剩下1、6可疑
第三次右重，劃掉6，僅剩1，可判定重。
同理，若左輕、左輕、右輕，判定是1號球輕。其餘依此類推。，

分三組 3-3 / 2-2 / 1-1 共 12人

If 3-3 diff,
2(A)-2(same)/ 2(B) / 2(C)
if 2(A)-2(same) diff,
1(A)-1(A’)

If 3-3 same, 2-2
2(D)-2(same) / 2(E)
If 2(D)-2(same) diff,
1(D)-1(D’)

有冇睇題目呀，叫你唔准查呀

3-3 2-2 1-1

三次有幾難明...
1pair人上去已經當一次啦

人地講緊輕或重

6vs6 你點知邊邊係？？？

搭緊車試下答 自己諗好似啱 各位巴絲一齊驗證下
首先12個人分3組
A-甲乙丙丁
B-甲乙丙丁
C-甲乙丙丁

Soultion 1
第一次上天秤
是但搵兩組人上天秤
example. A組同B組
如果AB結果相同
第二次上天秤
C組是但執兩個上去
example. C甲 vs C乙
若果C組上去個兩個相同證明左C甲同乙都係正常
第三次上天秤將C甲/C乙是但一個留低 vs C丙/C甲
如果C丙/C丁上去結果都係相同咁代表另一個係唔正常
如果上左去有分別代表C丙/C丁就係唔正常

Soultion 2
如果第一次上天秤A組同B組上左天秤後
天秤展現高低 將佢記低
C組就被排除 C組所有人都係正常-S(standard)
第二次上天秤 A組同B組同時隨機同C組換兩人
Example. A甲,A乙,C(S),C(S) vs B甲,B乙,C(S),C(S)
場外有A丙，A丁，B丙B丁
如果第二次上天秤後 天秤兩邊一樣
即代表A丙A丁 B丙B丁有問題其中一人唔正常
如果天邊有高低 代表A甲A乙 B甲B乙有問題
其中一人唔正常

最後將有問題個組個4個人是但其中一個抽起換入C組一人
之後將被換入個邊另一人同對面換人
Example A乙被抽走
所以會係 B甲，C（S）vs A甲，B乙
如果咁好彩A乙就係唔正常個個天秤會一樣
但如果唔正常嘅係A甲，B甲，B乙其中一人
只要觀察前兩次結果再作出比較就可以搵到唔正常個個

好似係咁

個總警司冇叫膊頭有花嘅入房
梗係搵唔到答案啦

弱智都做到總警司

brooklyn nine nine?

6-6咪抽輕果邊出黎試
3-3就係3個入邊抽兩個出黎試
如果最後1-1平衡既話咪姐係無上板果個係輕

一開始 5-5

如果5-5平衡=自動搞掂
然後2-2 如上
然後1-1

我去wiki揾 都沒有用Google

如果第二次天秤兩邊一樣
A丙丁 同 B丙丁 有問題嘅時候
你已經搵唔到嗰個人

係荒島就咪撚搞咁多野啦

會唔會係咁？

我明你講咩

張佢地分4組
再做3個tests
1.6-6（a1+a2. - b1+b2)
2.6-6. (a1+b1. - a2+b2)
3. 6-6（a1+b2. - a2+b1)

揾出 係3個結果都有出現唔同既 組別

巴打解釋下個盲區係邊？
應該將A丙丁 B丙丁擺上天秤用同一方法就可以搵到

中間根本唔洗兩邊都放兩個C(S)，抵消左咪一樣

4/4/4
4/4 磅一次

之後唔駛我教啦

我錯 用你個方法都係可以嘅

你啱 諗個陣淨係掛住4 set死左自己

而島上只有一個蹺蹺板
啫係呢個島上無人啦
荒島12條友係另外一個島
坐船去就可以搵到

仲以為入到黎會見到
「至今仍然未解到」

挖個窿
裝滿水
逐個企入去
完

樓主你睇清楚題目先

荒島上有十二個人 其中十一個人體重相同
只有一個人體重比其他人輕或重
而島上只有一個蹺蹺板 你只能使用三次
如何找出那個人？

搵個個人咋，無話要知佢重定輕呀

3-3
2-2
1-1

是撚柒鳩但啦

諗深啲都係唔得
當第一次秤A甲乙丙丁較重
第二次用你方法兩邊相同
然後A丙，C（s）vs B丙，A丁
如果左邊重 你就唔知係A丙重 定B丙輕

一次都唔洗用
搵個人逐個試下抱起咪知

44 22 11

屌，原來唔使分輕重
我試過其他方法
唯一得呢個方法做到分埋輕重

樓豬死撐

分三組咪得

蹺蹺板係誤導
其實抱下就知

巴打錯左 應該係被換入C(S)個邊另一個人換去另一邊
所以應該係
B丙/B丁，C(S) vs A丙，B丙/B丁

我係荒島點解我得閒係到計體重呀！屌！

睇黎你真係黎 想睇你點搵到個人 又唔洗知佢係重定輕

分3組人架要

每組4人叫A,B,C

assume x 係重左/輕左果條撚樣
第1次 A,B
If A=B, then x in C (1)
If A=/=B, then x in A/B (2)

其實好簡單， 不過寫出黎太複雜，自己諗啦唉

冇分別其實 右邊重嘅時候
你就唔知係B丙/B丁輕咗 定A丙重咗

諗清楚D啦，6/6，排除法排除唔到任何一個人

連登仔成日講到自己咁醒
咁簡單問題都答錯晒

4個人，兩次點搵出黎？

四人個點用兩次搵出黎呀？

12個人 每3個人一組 ABCD組
第1秤 A-B
>1. 同重
>2. 一高一低

第2秤 A-C
>1. 同重
>2. 一高一低

1,2秤有4個可能性
1-1 + 2-1 -> 個人喺D組
1-1 + 2-2 -> 個人喺C組
1-2 + 2-1 -> 個人喺B組
1-2 + 2-2 -> 個人喺A組

知道邊組同佢係高定低過其他組就知個人係輕定重

喺已知果組(xyz 3人)抽2個人(xy)秤第3次

一樣->z係個人
唔同->已知個人係輕左定重左 一秤就知

無野，自

諗咗一半，未諗另一半

分做三組，第一次秤兩組，假設結果一樣重，會得出以下結果：

拎去秤嗰八個人已知為相同體重，剩低四個人係未知

第二次秤，拎兩個已知秤兩個未知

兩個可能：
１：一樣重，結果得到十個已知正常，兩個未知
２：唔一樣重，結果得到十個已知正常（第一組八個加第二組冇秤嗰兩個），同時知道有問題條友係重咗定輕咗

基於第二之秤完之後結果都係一樣：十個已知正常加兩個未知，以此作為基礎秤第三次

第三次秤，拎一個未知同一個已知秤

１：如果一樣重，完全冇秤過條友就係目標，同時知道佢係輕咗定重咗
２：如果唔一樣重，今次揀出嚟個未知就係目標，同時知道佢係輕咗定重咗

未諗到第一次秤完之後如果結果唔一樣，喺唔知重定輕作為前題下點秤落去

的確可以搵到嗰個人
但其他方法可以搵埋個人輕咗定重咗

4 4
如果一樣就易
如果一邊重一邊輕
假設重個邊四人係”重”
輕係輕 外面個四個係常
又黎多4 4
左邊: 重重輕輕 右邊: 重重常常
如果
左邊重 就係左邊兩個”重”有問題
左邊輕 就係左邊兩個”輕”有問題
右邊重 就係右邊兩個”重”有問題
左右一樣重就淨返外面兩個輕有問題

1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12

第一次 1 2 3 4 同5 6 7 8
1.平衝，有問題的就係9 10 11 12，太易搵，不詳述
2./或\，進行第二次

第二次
1 2 5 6 同 3 7 9(一定冇問題) 10(一定冇問題)
1.平衝，有問題的就係當中抽走的4或8
2./，假設同第一次方向不變，有問題的就係1 2 或3
3.\，假設同第一次方向改變，有問題的就係5 6 或7

第三次
如情況是第二次的2
1 3 同 7 9
1.平衡，有問題就係當中抽走的2
2./，假設同第一次方向不變，有問題的就係1
3.\，假設同第一次方向改變，有問題的就係3

如情況是第2次的3
5 7 同 9 10，抽走6，結果如上述

當佢係D組 1-1 + 2-1 兩次同重 點樣一次係三個人入面搵奇數出黎？

抽兩個
3-1同重 (搵到)
3-2 一高一低 (高定低係個個人？)

呢個方法邊到搵唔到佢輕左定重左？

巴打諗錯左
假設係 B丙，C(S) vs A丙，B丁
結果只有3個
一樣高嘅話A丁係重
左高右低嘅話 A丙係重
左低右高 B丁係輕

第二秤知道左

諗左個方法最少要4或3次

第一次分兩組，a同b組，唔上天秤
其中一組再分兩邊，當a1同a2，上第*一*次天秤(蹺蹺板)，如果兩組同重，即係b組6個人有一個重不同，反之a組就有目標人物

第*二*次上天秤
有問題個組又分成兩組，當又變成a同b組
a組三人上天秤先，另外再抽無問題個組其中三人上另一邊做對比，a組如果有人唔正常重就會不平，同時透過同無問題三人組對比，我地可以得出有問題個既人係輕左定重左，咁第*三*次就捉有問題三人其中兩個磅，如果係一樣咁大家都知淨低一個人就係答案，如果唔一樣就根據上對比得出輕定重既係答案

問題就係第二次a組三人同正常三人如果係一樣重，b組三人點可以一次磅出邊個有問題。

集思廣益

上面巴打指到個漏洞喺1-1 + 2-1度

睇下fix唔fix到先

正確答案

左低右高 都可以係B丙重

欣賞佢既自信

巴打好波
自膠一打 應該係左高右低都可以係B丙輕

連登仔真係好撚醒

諗到大概但都係差少少
11個一樣重（正 ）1個輕啲或重啲（負）

1）隨機3v3
1a平衡＝板上6個正，冇上板：5正 1負
1b不平＝冇上板6條友係正

2a）3個正常vs 冇上板嘅隨機3個
2b）掉換3個正常嘅上去測試
結果都推到條友係其中3個人之中

最後就呢3個人1v1
平嘅就成功
唔平只能鎖定兩人之一，測試多次先知
所以咁樣50％需要第4次測試

你個總警司係咪黑人嚟？

A,B,C3組每組4人

假設1 AB 秤，A重B輕，即其中一組有問題
然後AC秤
若果相同，即代表B有1人較輕
B隨機抽2人秤，若相同，即未秤1人為較輕者，若不對秤即有問題為較輕者
若A重C輕，即代表CB都一樣，A有1人較重
A隨機抽2人秤，若相同，即未秤1人為較重者，若不對秤即有問題為較重者

假設2
第一步，AB秤，相同，即有問題係C
第二步，AB隨機1組同C秤
第三步，若C為輕即有一人較輕，若C為重即有一人較重
第四步，C組隨機2人秤，相同即有問題為餘下1人
若不對秤即跟據第三步搵到問題者係重定輕

睇錯左 1-1 2-1 呢個case應該fail因為唔知淨低果組輕定重

唔好意思打錯左

唔係喎 睇翻步驟1，2睇唔平衡情況就知條友係輕定重
所以最後測3次都得

KO

1.31平衡之後點算

A隨機抽2人秤，若相同，即未秤1人為較重者，若不對秤即有問題為較重者

A有四個人 抽2人 相同 仲剩兩個
點解餘下一人？

如果1，2 係平衡呢 你淨係反推佢有問題 並唔知道佢唔平衡情況

第一步已澄清白 已錯
你點知重果邊既錯？
可能得一人係輕呢

無野了 諗錯 自膠

係喎 睇嚟第1步至少4v4先做到

叫佢地自己報磅數，頭一個報咩磅都大叫屌你老母講大話之後一塊板車埋去，之後嗰11個自然乖乖地講真話，啱啱好三次

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為日日同女朋友見都重好掛住佢係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

應該過1.1
八個有一人唔正常，抽大每邊兩個 共四人
如果抽左四人都係正常
1.1 平衡

剩番一次 仲有四個人 之後點

3-3
3-3
1-1

又得，完

5-5 if balance -> 1-1
else 2-2 if balance -> 1
else 1-1 -> 1

5-5先，如果balance就剩低果兩個1-1
如果唔balance就輕d果邊揀4個2-2，如果balance就代表係剩低果個，反之就輕d果邊1-1

原來睇錯題目

直接問佢地體重咪得囉on9
用乜撚繞繞板啫 此post已完！！

正解在此

3次
step 1
step 2
step 3

每次可以有唔同情況，a b c d

先將 12個人分三組，各一個編號：
1234
5678
9101112

如果
step1a
1234=5678 一樣
9101112 有ans

step 2a
91011=123 12ans

step 2b
91011<123
代表ans 係比較輕

step 3b
9=10 11ans
9<10 9ans
9>10 10ans

step 2c
91011>123
代表ans 比較重

step 3c
9=10 11ans
9<10 10ans
9>10 9ans

如果
step 1b
1234重組>5678輕組 or
1234輕組<5678重組
9101112係一樣

step 2b (揀輕定重組只係相反）
1輕91011 = 234輕5重
因為已經原先所有輕既係等同參考組，所以唔一樣果個人必然係比較重

step 3b
678呢三個重組
6>7 6ans
6=7 8ans
6<7 7ans

step 2c
1輕91011 < 234輕5重
一係就 1比較輕
一係就 5比較重
所以1 & 5 二揀一，同 參考既 9比，同 9唔一樣就係答案，一樣姐係另一個係答案。

step 2d
1輕91011 > 234輕5重

234輕呢三個有一個係較輕
2=3 4ans
2>3 3ans
2<3 2ans

連登好多眼盲又弱智

得1/3機會一樣重

個總警司係咪叫Holt?

最後一步一定要搵一個已經證明左同其他人一樣重既人去比較一次算係證明完，再加上前一步一定要1-1unbalance，根本無解

每次分兩組比較

12人 每組6個，1:5比較，比例不一就係多出黎
6人 每組3個， 1:2比較
然後1-1

step 3b
9=10 11ans
9<10 9ans
9>10 10ans

題目係輕過或重過
你只找到 9 or 10 有問題, 要做第4次對比

12 identical balls problem
year1都教過啦

用米字蹺蹺板
兩次就搵到

no
91011 係已經同 123 比過而且係輕過 123

所以答案必然係輕d 果個
因為 123係一樣而且同其他非答案既 11個人一樣

明無？

玩搖搖板都只係一定會腳unun出力㗎啦。
點用都搵唔到，你都你慳返啖氣諗下點走好過啦。

睇清楚未 佢step 1已證實1234=5678
咁9 10 11<1 2 3 咪即係輕過囉
即係話9 10 11 三舊入面邊舊輕就邊舊係答案
又何來需要第4次比對呢

佢係正確答案

同埋唔係只搵到 9 or 10有問係

9=10 代表 11係輕d
9<10 代表 9係輕d
9>10 代表 10 係輕d...

因為91011<123
而1=2=3

代表9 10 11 一定有一個輕d 而其餘兩個係
=1=2=3

3-3
1-1

Or

3-3
3-3
1-1

3-3 >
if 一樣 >另外3-3 >1-1
if 唔一樣 >1-1

咁你點知輕左定重左?

唔洗知輕左定重左

都話唔知 唯一一個係比十一人輕 定 比十一人重

已經係荒島點解仲要做啲咁無聊既野

係唔洗知
3-3
一邊重一邊輕
你抽重果邊黎1-1 定抽輕果邊黎1-1？

不如我地實測一次，用abcdefghijkl？我答你邊邊重

你想講咩？ 實測？？

曹永廉榨汁機

證明一次，姐係例如你話abcd-efgh，我就答你左輕咁，睇下係咪真係搵倒答案

第二次3-3 既其中一面係拎冇事既人 即係一早foul走嗰6個其中3個 咁就會搵到最3個人
但問題出喺最後1-1
當出現左高低 你點知邊個係唔正常

3-3 + 3-3
一樣個組抽一組同唔一樣個組抽一組3-3
（此時已知重左定輕左）
1-1

開始

Abcd- efgh

好似係得喎

我方法大致一樣, 分別係佢用 1,2,3 做對比
我只用1去比
Step 2:
1, 9 Vs 10, 11
Step 3:
一樣

屌14版都無人識

點解要咁
我上邊已經講晒全部可能性

1. abcd
2. efgh
3. ijkl

1=2 implies 3有ans
1<2 or 1>2 implies 1 2 有ans

1<2 / 1>2 & 1=3 implies 2 有ans
1<2 / 1>2 & 2=3 implies 1 有ans

然後套用番我上邊講既每個情況

仲有咩可能性

左重

偷偷地用多幾次蹺蹺板

因為太亂我睇唔明閱讀理解u

咁你搞左4次Wo

不如代號轉做 12345678abcd
易分d

開始 1234-5678

左重 （姐係abcd清白）

第二步
abc5 -4678

第一次用
將六個人分成兩組 放喺兩邊
由於有一個人重量唔同 一定有高低差
跟住開始1 pair pair放走
直至到搖搖板變返平衡

Suppose 拎走人系用一次

第二次用
由於搖搖板由唔平衡變返平衡
即係證明唔同重量嗰個走咗
清空搖搖板
跟住將最遲放走個pair放返上搖搖板
依家個搖搖板又變返唔平衡
但係我哋都仲未知佢係重啲定輕啲

所以第三次用
將搖搖板上是但一個人拎走
跟住隨機放一個人入去
會出以下兩個結果:

如果搖搖板係平衡: 咁放走嗰個就係目標
如果要要版係唔平衡: 咁就根據step嘅觀察做結論

純粹9估

19 vs 1011
if 19<1011 你唔知 係9輕左定 10/11重左
if 19>1011 同上，vice versa
if 19=1011 全部排除

*step 2

不如直接 每邊逐個上去
咁上晒咪知邊兩個上果陣唔平衡lo
然後再叫果兩個同抽是但一個其他人去量
搞掂

4-4
2-2
1-1

連登仔目測都分到體重啦,駛鬼搞咁多野

答案係4:4 , 4:4 , 4:4

即4 或5
最後一步 4 對 123678abcd其一
平衡 即係5
唔平衡 即係4

但我諗緊7輕啵

首先分 1 2 3 4 5 6
一開始 1 : 2 第一次
會有 1:2一樣 1:2不一樣
先去1:2一樣推進
再用1 2:5 6 第二次
如果1 2:5 6一樣
個鬼就係3 4到
再是但用 1 2 5 6其中一個同 3 4其中一個秤
1:3 第三次
假設1:3一樣，即係鬼係4，如果1:3唔同，3就係鬼
如果1 2:5 6不一樣，即係隻鬼係5 6其中一個
用1:5 秤，如果一樣 6係鬼 如果唔一樣，5係鬼

再講返1:2不一樣
即係隻鬼係1同2到 ，
3 4 ：5 6秤第二次，應該係一樣
3:1秤 第三次
如果係一樣，2係隻鬼 如果不同1係隻鬼

睇錯6個人唔好意思

好彩你自膠左 正想屌柒你

巴打解釋得好詳細，只係有個疑問：如果2c step出事既係234，咁會點樣解？因為事實上佢哋係unknown,只係巴打假設左1同5係問題所在。

20分鐘已解決，一陣post埋最後個可能性

殺曬11個人，淨返個個咪係囉

將d人榨汁咪知

諗錯隔離 唔係4同5 擦左佢
柒左

1234-5678
左重
Abc5-4678
左重

應該話係如果 頭兩步都一樣左重
我地就知678 其一係同其他人唔同

哩到你同唔同意先

唔係既話我地再黎過

Step 2: 1 , 9 Vs 10, 11 (剩 9, 10, 11, 12)
一樣重: 即係12

If 1, 9 < 10, 11
Step 3: (剩 9, 10, 11)
10 = 11, Ans 9
重嗰個人就係 Ans

相反 If 1, 9 > 10, 11
Step 3: (剩 9, 10, 11)
10 = 11, Ans 9
輕嗰個人就係 Ans

認真答

我話邊個就邊個
冇得解

5:5
2:2
1:1

我同意呀，但得返一步證明倒邊個唔同重咩

證明到
當最後一步係6-8
如果6=8 即係7輕
如果6<8 即係6輕
如果6>8 即係8輕

有冇人諗過要計埋槓桿原理先得
所以係冇可能3下成功

1-3/5-7 如果唔平衡咁點

咁一次咪得，首先1vs2，一樣就3上左邊4上右邊etc
你咁都可以計一次我咁樣都你一次啦屌

有諗過 如果可以考慮埋升降速度就有得攪

Step 1: 4 4 （assume 一樣）
就係剩低果4個其中一個 （a b c d)
Step 2: 之後8個抽3個同 abcd抽3個 做 3 3
一樣既話 就剩係果個已經係過重或輕
If step 2: 3 3唔係一樣
先做step 3: 做 1 1 就搵到

Step 1: 4 4 (assume 唔一樣）當a b c 3組
Step2: 當a同b 唔一樣 用c同返b比較 一樣既 仲會知埋係過重/輕
當a > b, b=c, a 咪過重
當a>b, a>c, a 咪過重
Step3: a 咪到做返3:3
Step4: 1 1

一開始唔一樣既就點都多左步

其中幾個打左幾次丁輕左無人知. 正

最後一步 6-7
輕d果邊就係唔同果個

點解係輕d果邊？
因為頭兩步 證實左 唔同果個係輕d

錯啦，你唔知佢重啲定輕啲，按你個方法係搵唔到條友出黎
6:6

而家假設係左輕，右重 （即左高右低啦）

咁你搵邊組試3:3⋯⋯左定右？
如果target 係重過所有人，而你試 左邊個組 的話
你第2輪 3:3就會balance

同理假設target 直過所有人，你試右邊個組
3:3都係balance

而你玩完3:3之後得返一次機會，有一組6人你完全未試，所以你係判斷唔到邊一個人輕/重左

唔係假設
係經 1b prove 左 1234輕d 5678重d

咁同 1輕91011 比較下 234輕5重 係重d 既話

代表
if 1真係輕d, 234輕5重係一樣
if 5真係重d 1輕91011係一樣

因為 91011 係一樣
所以
如果
1=9 姐係 5會係重d
1<9 姐係 1輕d implies 5=9
1>9 姐係 1重d implies 5=9

vice versa
如果你揀 5
5=9 ans 1
5<9 5輕d 1=9
5>9 5重d 1=9

明了，唔該巴打

有bug 喎 如果第二次都一樣重呢 咪剩返 A4 B3 B4 可以點一個step做完

你step 3點解只有 10=11, 咁if 10>11 or 10<11呢？

答案係不能求得!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

你認真睇多一次, 試一次
Step 2 已做了重量比較
Step 3, 可以由 step 2 重量分到重嗰一方係唔同, 或輕一方係唔同, 而唔需要再計較, 10 同 11分別
Key: Step 2 1, 9 係重定輕

你個方法我也Test過, 一樣係work, 基本上我哋原理一樣

你step 2 係咩？
19<1011 or
19>1011
呢兩個？

本身 91011 都係未prove, 得 1係proved

step 2
19<1011 呢度得1 係proved, 你用黎同 1011比較， if 10係ans 重d, 咁一樣會 19<1011

假設 step 3
10<11 咁已經唔consistent

除非我誤會左你講乜
或者你寫清楚每個 step 2 3

3-3
3- 3
1-1

膊頭有花既 全部入黎

其實佢step 2已經prove左1011>9
step3 只要秤10 11就有結果

呢d題目最具挑戰性既地方

係如何將答案解釋比d蠢人明白，果d點極唔明既人係會令你好L 燥
最後當你成功令佢地明白，係好有成就感

好多連登仔懶醒以為答啱仲鬧樓主

唔係喎，呢招先真係work，而且最快
因為唔洗玩3次，2次就搞掂
搵到唔同重果兩個人之後，只要將A同正常重比就得
如果A vs 正常 imbalance, 答案就係A
如果A vs 正常 balance, 答案就係B

其實好簡單
Step 2: 1 , 9 > 10, 11 代表咩 ?
好大可能因為 10, 11 有一個人輕了
咁 Step 3 比較 10 & 11, 輕咗個人就係 Answer

相反
Step 2: 1 , 9 < 10, 11 代表咩 ?
好大可能因為 10, 11 有一個人重了
咁 Step 3 比較 10 & 11, 重咗個人就係 Answer

你一定會問, 當 Step 2 重量唔同時, 點解一定係10, 11 而唔可以係 9 ?
當 Step 3 比較 10 同 11 時, 如果 10 = 11, 咁 Answer 咪自然係 9

我用咗邏輯推理, 但一樣 work, 你再試下

聽講紐約警察99分局個局長都解唔到呢題

台灣有人解左 好似係

以前玩過

Google search
12個硬幣 天秤

如果你
step 2 係 19<1011
咁係可以既

關鍵位係 Step 2
如果 1, 9 = 10, 11 咁做 2次 已經有答案 (12)

無得咁假設機率問題

當第一步 1234=/=5678
已經冇可能2步求答案

樓主識Captain Holt

完美解答

記住邊邊輕
第二步 9 10 11 5 —— 4 6 7 8

第三步
會剩番 兩個或者三個數字，
選兩個黎比就知

咁我個方法咪一次得囉
反正d人上上落落都計一次

根本每obtain一個重量對比已經算係一次啦，點撚樣work

太多頁冇睇有人解到未

一開始整走2個人, 又名a & b先,
跟住5-5上磅, 一邊重d,
就攞返a & b各企一邊, 整走原本1個,
再3-3上磅, 一邊重d, 就再整走a/b,
咪1-1上磅

再3-3上磅, 一邊重d, 就再整走a & b

呢個的確解到

佢只係要搵條粉腸出黎, 唔洗理佢係重D定輕D.
AB 一次.
AC 一次.
AB AC 都一樣=D有問題.
AB 一樣 AC 唔一樣= C有問題
AB 唔一樣 AC 一樣 = B有問題
AB 唔一樣 AC 唔一樣 = A 有問題

1輕91011 < 234輕5重
我明果位巴打嘅答案講乜，不過我覺得佢後續解釋嘅表達唔太清晰，我試下用我嘅文字去講有錯請指正

我地已知1234輕過5678，如果1輕91011 < 234輕5重出事嘅地方係234而非15的話，即係15係正常。

意味著，由於234係較輕，因此係冇可能「1輕91011 < 234輕5重」，如果234係答案，應該係「1輕91011 > 234輕5重」

就「1輕91011 > 234輕5重」延伸：
由於1係輕組卻比「234輕5重」重，所以1唔係答案。由於5係重組卻比「1輕91011」輕，所以5唔係答案。因此，答案會係234

你呢到幾多steps?

咪上板3次

個個以為自己好撚叻 但又答唔到點搵條友出黎 題目講明唔知佢係輕啲定重啲囉

我睇唔止三次 ..
5-5
5-5
3-3
1-1

4-4
睇平唔平衡
平衡既話 即係上左去既都可以做ref point
唔平衡既話 既係淨低嗰4個體重都一樣可以做ref

3- 3(ref)
平衡既話 即係淨低未上去= odd (完）
唔平衡既話 即係岩岩新上左去嗰3個有一個odd
而且知個odd係輕定重

1-1
平衡既話 即係淨低未上去= odd (完）
唔平衡既話 由於已經知個odd係輕定重 (完)

你都無答到第一個step唔平衡之後應該點

第一次唔平衡 有兩組 有4，用輕定重果組拎3？
第二次平衡
第三次都未搵到

4對4 如果唔平衡就
2對2
1對1

4對4如果平衡就
餘下4個
2對2
1對1

當第一步 1234=/=5678
已經冇可能2步求答案
記住邊邊輕
第二步 9 10 11 5 —— 4 6 7 8

仲有種可能
假設1234重 5678輕
根據你第二步9,10,11,5 －－ 4,6,7,8
變成9,10,11,5輕 4,6,7,8重
即4,5其一有問題，但唔知邊粒輕左定重左
得番一次機會
攞9號同4號秤 相同，即5號有問題
攞9號同5號秤 不相同，咁仍未有答案

一撚樣

睇錯，自膠
你應該岩

1-12
1234 vs 5678
如果平衡就
910 vs 1112
如果唔平衡就
第三次就有答案

1234 vs 5678
不平衡就
2v2
第三次同樣會出答案

9 10 vs 11 12
唔平衡的話，點樣搵到重定輕？
如果9 10重 過 11 12
咁係搵 9 vs 10 定 11 vs 12

1234 5678不平衡，第二次你度其中4個 2v2 一係平衡一係不平衡，不平衡你就可以知，但平衡你點第三次度到另外4個邊個係

其實
6-6
3-3
1-1
點解唔得既
諗緊都唔明

只有一個人體重比其他人輕或重
6-6既時候
係會一邊高一邊低
咁你會3-3 邊一面?
高/低?

因為分唔到有人輕定有人重導致不平衡 所以你唔會知係一組出問題

先唔講點樣計一次
你個方法如果一坐去既頭一pair就中
咁就要再多一次

已經有答案
唔知有冇Google 者

未睇上面回覆，試作答如下，有錯唔該指正一下：

先將12個人定名1至12，分三批，第一批1234、第二批5678、第三批9至12

第一次：比較1234同5678

如果相等，即係1-8正常，9至12其中一個較輕或較重

第二次：比較5、6同9、10

如果相等，即9、10正常，11或12較輕或較重

第三次：比較5同11

如果相等，答案=12（不過唔知佢較輕定較重）

如果5同11唔相等，答案=11

******

以下回帶去第二次比較

如果5、6輕過9、10，即答案=9或10，而且可以知道9同10比正常重

第三次改為比較9同10

邊個較重，就係答案

如果上面第二次比較結果係5、6重過9、10

第三次比較9同10，邊個較輕，就係答案

******

比較麻煩嘅係如果第一次比較，1234輕過5678

呢個情況表示9至12正常，答案=1至8其中一個，但唔知輕定重

第二次比較125同346

如果相等，即1至6正常，答案=7或8

因為第一次結果1234輕過5678，所以答案會比正常重

第三次比較7同8，邊個較重，就係答案

******

又稍為回帶，如果第二次結果係125輕過346，代表78正常

因為第一次係1234輕過5678，34亦唔可能係答案，因為唔會第一次比正常輕，第二次比正常重

所以，可能1、2比正常輕，或者6比正常重

第三次，改為比較1同2

如果相等，答案=6

如果唔相等，答案係1同2之中比較輕嗰個

******

再稍為回帶，如果第一次1234輕過5678，而第二次125重過346

首先可以肯定78正常

而且1、2唔會係答案，因為唔會第一次比正常輕，第二次比正常重

所以，可能5比正常重，或者3、4比正常輕

第三次，改為比較3同4

如果相等，答案=5

如果唔相等，答案係3同4之中較輕嗰個

******

你可能會問，如果第一次比較，1234重過5678，咁又點算呀？

其實無分別，1234同5678只係我哋俾佢哋嘅編號，只要重覆上面第二次同第三次比較，將1234嘅標籤，同5678標籤對調，一樣會搵到答案。

睇埋上面嘅po，其實唔止一個答案…

喂，樓主唔該上水對答案呀！

點會
1vs2有分別 咪3上去2個邊 2再落嚟
都係同一次磅

佢逐個跳落嚟計一次，我咁樣咪又係一次
所以話講得出咁樣都計一次都on99

好多人都答啱左其實
我都講咗答案 啲答案其實差唔多

(123)(456)
如平衡
(45)(67)
如平衡
(7)(8)如平衡必然是(9)

如果首次不平衡
(12)(45)
如平衡
(1)(3)如平衡必然是（6）

如果第二次不平衡必然是（7）

睇錯人數 自膠

幾時post埋 唔止20分鐘了

其實33 22既方法只要唔出意外其實係得
x=A ABC DEF GHI JKL
1.ABC=/=DEF
2.cd=ef
3a=/=c or b=c
咁11個就搵曬出黎
end game

但問題就黎 if step2我用既係ab同cd
結果係ab=/=cd
第三部點都要去到論證部分
有人或者會話用bcd同已知重量一樣既GHI or JKL做對比咪得出x=A
都可以end game

但只係因為我知X=A所以我可以咁做
但如果第三部我係abc=/=GHI
要證3人好似要2步
if AB=/=GH A=/=G 5步BC=GH4步
呢個方睇好唔好彩。。。

對比都係一樣 1234組3人一組 12 13法
1=2 1=3 x=4 1=2 1=/=3 x=3
同以下呢個
1ABC=/=Def
2ABC=/=GHI
證明ABC其中一 都係淨3件
第三部又係睇好唔好彩

有冇答案。。

上面有答案
睇彩數嘅話
6-6
3-3
1-1都得好彩嘅話

白痴

好彩嘅話是但指一個得啦，好彩嘅話

3組4人 if x=a abcd=A efgh=B ijkl=C
1.efgh=ijkl X=A
2.ab=/=ef X=ab (cd=ef X=ab)
3.a=/=e b=e X=a
but if
1.abcd=/=efgh (屌 8個)
2a.圖中右邊 好既情況cde=fgh X=ab直接減6個選擇 圖中既1-3=5-7
3.a=/=c X=a(b=c X=a)以前上係佢係圖寫既
2b.壞既情況 abc=/=def 小左gh2個
X=abcdef(6個選擇用一步解決所有可能性 所以寫唔出無得post埋)
3a.cd=ef X=ab(3步) a=/=c b=c X=a (4步)
3b.abc=/=efg X=abc (3步) bc=ef X=a(4步) but if 第四步係ab=/=ef X=ab 要5步先搵到
3c.bcdef=ghijk X=a完！(3步)
唔好問咩abcde=/=ghijk

可以話我知係第幾頁出左答題 上面好多答案唔會邊個岩

睇到了 完全計緊另一樣野

你點知佢輕定重

睇我#421個po啦，已經盡量用非數學語言去解答呢個問題啦。其實唔止一個答案嘅。

3-3

3-3

1-1

無心機慢慢追. 既然開到第17頁仲討論緊即係未解到啦. 呢條係我生平見過第二難既題目, 就算你真係自問聰明, 玩開推理題, 起碼都要閉關3幾日先有機會靈光一閃諗到, 因為解呢題有個好巧妙既方法. 至於一般高登仔一睇就話3-3 4-4之後就得啦個D, 真係答都廢事答你.

好, 如果你諗左好耐都答唔到, 決定投降, 以下就係答案.
********************************************************************
Solved

如果d係輕，第一次秤個陣就唔會出現ABCD重。

d 唔可能係輕，因為第一次嗰陣abcd 輕 efgh 重，d唔可能忽重忽輕，所以肯定d正常

我#421 個po用唔用嘅組合方法，已經解決問題喇

Sorry 講錯，第一次abcd重efgh輕先啱。所以d唔可能先重後輕。

so complicated

ijkd VS abch 方法係錯

佢話：如果ijkd輕abch重， 咁即係abc係邊邊就邊邊重， 咁其中一定有一個係重。

我既further question：點解唔可以係h係邊邊就邊邊輕？佢集中睇abc咪錯？

問晒咁多個咪知囉
又無話唔俾問

如果ijkd輕abch重
痴線，我真係弱智

可能我講得唔清楚
第一次係睇邊組輕同重
第二次係搵邊啲有可能係
第三次就知結果

首先分三組 A1 A2 A3 A4 B1 B2......

舉例第一次-A1 A2 A3 A4秤B1 B2 B3 B4
（淨低C1 C2 C3 C4）
例如左邊重代表＊ A組比其他組重或正常
＊B組比其他組輕或正常
＊C組係正常

第二次- 抽A1 B1 C1 秤 A2 A3 B2
（剩低A4 B3 B4）
（左重）：A1可能係重咗嗰個
B2 可能係輕咗嗰個
（右重）：A2 A3 可能係重咗嗰個
B1 可能係輕咗嗰個
（平衡）： 代表剩低嘅有問題 即A4 B3 B4

第三次 - (左重) A1 秤 C1 ...剩B2
左重：A1係重咗 平衡：B2係輕咗
唔會出現 右重 因為第一次秤已測
＊A組比其他組重或正常
＊ B組比其他組輕或正常
（右重） A2 秤 A3 ...剩B1
左重：A2重咗 右重：A3重咗 平衡：B1輕咗
（平衡） B3 秤 B4 ...剩A4
左重： B4 輕咗 右重：B3輕咗 平衡：A4重咗

大致上係咁 睇明白就會知道如果第一次A組同B組平衡要點搵落去

第一次比較，abcd重efgh 輕，代表答案喺佢哋八個裏面，ijkh一定正常，h唔會輕

唔係冇㗎 有好多
啲人係討論緊答案

66
88
11

其實唔止一個答案，#413用圖解釋，算比較易明。

我嘗試用非數學語言解釋，組合同#413有啲唔同，變得比較長氣。其實一步一步睇，唔難明嘅…

方法主要係利用每次比較，獲得最多資料（例如結果顯示邊個正常），然後排除可能性。

個問題本質係利用稱完之後有3種唔同結果:左重(L) 右重(R) 一樣(E)
有個解法好靚唔洗考慮每次稱完個結果 仲砌埋句子出黎
首先label成咁
F AM NOT LICKED
然後4-4 咁稱3次
MA DO LIKE
ME TO FIND
FAKE COIN
根據返果3次結果就講得出邊個輕或者重

做咩咁煩？？

4 vs 4
之後會知有4個 (當a,b,c,d) 係唔同
a vs b
a vs c

咁咪有答案....-.-

上面其他啲方法都只係最後會有1組唔同
當 g vs h
但你唔知 g係唔同定h 係唔同

係樓主個ans複雜

a vs b或者a vs c有輕重既話（假設右邊比較重）
你點知係a輕左定b/c重左？

其實最難既係點解呢條1q題要用廿年去解，三分鐘都比多

3v3
3v3
1v1唔得咩

sorry無睇清楚題目

咁簡單就唔會討論到依家啦啲人
咪求其講就當係答案啦

所以咪有a vs b 同 a vs c 黎做比對...

不如你用個腦諗吓先，ok?

4 vs 4 （當a vs b）
假設唔一樣重（當左邊重）。你唔會知到底係a重左定b輕左。之後已經唔成立

不如你用個腦諗下先, ok?

睇唔明

不如你睇下題目 再睇下你個答案先

其實都係2分法 2^3=8

（1，2，3，4，5，6，7，8，9，10，11，12）當係個12個人先
Step 1
1，2，3，4 vs 5，6，7，8
a, = 既話再 1，2，3，4 vs 5，6，9，10
a.a, = 既話， 11 vs 1
a.a.a, = 既話 ans = ( 12 )
a.a.b, > 既話 ans = （11）重左
a.a.c, < 既話 ans = （11）輕左
a.b, >/< 既話 ， 9 vs 1
a.a.a, = 既話 ans = ( 10 ) 輕/重左
a.a.b, >/< 既話 ans = ( 9 ) 輕/重左
b, > 既話再 1，2，5，6 vs 3，4，9，10
b.a, = 既話， 7 vs 1
b.a.a, = 既話 ans = ( 8 )
b.a.b, > 既話 ans = （7）重左
b.a.c, < 既話 ans = （7）輕左
b.b, >/< 既話 ， 1 vs 5 / 3 vs 5
a.a.a, = 既話 ans = ( 2 ) / (4) 輕/重左
a.a.b, </> 既話 ans = ( 1 ) / (3) 輕/重左

> 同 < 個case 一樣， 只係左右掉轉 5678變1234

點解冇人講過個上去蹺蹺板順序... d人就咁放上去咩cls 輪住輪住上架嘛

左面上一個右面上一個，咁就鎖定到2個人 其一有問題， 然後捉其中一個同其他秤，再捉另外果個同其他人秤，咁咪肯定知囉

叻啦叻啦 比你出過條好唔好

其實呢 ，大部份人諗唔到係香港教育的失敗啫 ，唔關你事ge。填鴨式教育係教到d人離晒地，不切實際，其實唔關你事ge，唔好咁敏感。如果串親你，唯有講聲 唔好意思不過冇針對過你。

你肯定依樣野係不切實際？
依條好明顯係出黎比人諗/練algorithm optimization
我覺得依條題目出得好有趣同實用
我希望啲人唔好自己諗唔到或者廢就賴9填鴨式教育
仲有你挑戰題目前設同玩包剪揼問點解唔出必勝場場贏一樣